屌你老母學資處究竟點做野

開頭交文件
全家銀行彈單果d okay 正路野

之後我老豆有筆過數$13 又要我解釋
冇錯 係$13
彈回頭

補完文件
我老母用保險睇醫生拎黎$180 又要我解釋
又彈回頭

屌你老母又唔見你check大陸人咁撚仔細
條撚樣ACO搏乜撚野？
我窮撚就驗屍咁驗 屌你老母啦八婆

利申窮撚大學生 前兩年申請都唔會咁驗屍咁驗

先父過生，申請時未出死亡證，已經自動波申報同埋交左死因醫學做證明（醫生簽紙），點撚知佢出多封信要我俾死亡證。我屌成班人真係好痴線

打上21529000問點解
或者打去行政部
佢會飛你去case handler
咁呢一刻就要睇你遇到既係人定狗
必要時撻申訴專員出黎
咁佢唔會玩咁盡

敢問Ching你幾時交咗申請而佢依家先問

全部準時交
係大學入Box
一直搞緊我
依家仲搞緊我

打去屌佢會唔會有用

我搞nonmeans佢都要問我證明我兩老月入過六千
屌你老母
我兩老月入唔過六千我仲唔即刻申請grant loan?

十年前申請學資
原先已經批左全額
後來check多次入息
發覺多左五舊水
搞到冇撚左資助，
之後足足還左十年錢，上個月先還原。
我仲記得果時我老母冇糧單，
學資處叫我手寫我老母啲人工，寫封信
我就好老實寫得好清楚每月人工

唔係轉曬 e form咩

上網填form
交文件我全部書面交
廢時scan
係大學一野掉落去個箱到交
前兩年都順利 係男人幫我做
今年遇到個臭西

樓上d case 好痴線

利申 依家grant loan就係搞緊我
拖到依家都未批

我舊年無月結單 去申請銀行record
條撚樣打死都要我搵番d 月結單形式既

屌你老母
我公屋仔呀
check乜撚呀
check大陸人大陸d資產又唔見你check

發覺男人做係爽好多
頭一年女人做煩過西
之後男人做次次都好爽手

我俾佢撚到放棄 申請non mean算

鬼叫你窮咩, 幾煩都要搞

之前都試過
話我老母個戶口有筆$40幾蚊嘅轉帳係乜撚嘢嚟
仲有幾他轉帳已經去撚哂銀行印證明 印尻咗成千蚊
寫哂信解釋
最後個結果通知書寫住$0.00
係$0.00呀！！！
屌你老母臭閪
唔講以為啲資助係佢地啲棺材本到嘔出嚟
閪撚到 問人幾十蚊點嚟自己都覺得合理架咩？
啲死仆街蝗明明好撚有錢就full grant
一係有其他資助
屌佢老母!!!!!

唔好借囉
人地跟程序做都屌
未出來做過野既大專雞真係

一樣情況

你自己on9, 唔keep 月結單又要申請
申請前有得計自己大約批到幾錢又唔做

佢哋俾申訴專員屌到傻咗

屋企有人係自僱人士 無糧單
唯有俾月結單 標明邊啲係糧
之後佢彈回頭 話計唔到個數
跟住佢寄第張form黎叫我再計過一次俾佢
佢地連簡單加數都唔識

EO批，份工aco做唔黎

申請左4年未試過咁喎

俾人屌唔識收債，自然批都批緊d，費事又招人口實

除左交唔足文件 未彈過

痴撚線
嗰一百幾十蚊 雜數 點記得係咩嚟

學資處班仆街真係要落地獄
幾蚊雞都要解釋,依d唔係嚴謹,係on9痴撚線

咁係因為你唔識申姐

屌
乖乖地申請都咁

申請完之後試計個資助額係0
係咪玩完?

申請前都有得計架

佢真係一蚊都同你計盡

今年我都遇到個
前兩年都正正常常交足 今年一轉網上 特別閪

識親啲人申請到都係老豆喺大陸開廠錢喺大陸果啲

想問吓網上scan交哂文件 幾耐先有信確認 定係又要拖多幾個月

頂我之前阿媽過數11蚊都要我解釋
仲要俾錢錢行拎證明
口頭解釋唔受理

多左$500話你漏報所以完全唔批？

唔洗講咁多,學資處班狗全部仆街死,申請non mean無啦啦又要交咩入息證明,明明自顧,前幾年剩係比公司張證佢就得,今年無啦啦要入息,搞多左我成個星期,屌你老味啦

係咪擔保人果part?
依家唔受公司註冊咩

唔係~係超左$500
當時我媽出幾錢糧我都唔知
都係憑佢記憶每月寫出黎~因為佢唔KEEP 糧單
簡單D講我求其一個月寫少500就可以有資助
筆學費成3皮野

申左幾年都無事
之後讀master non mean都好順利
通常一開始準備好晒d 野 禮禮貌貌人地做野都爽手d

而家淨係借錢都要問?

三皮分十年還？

成班垃圾又要申請又要屌
唔滿意自己出做一年野先再讀囉
依家有人迫你借?

學資處d人真係好撚煩 上次我交文件 佢話我老豆嗰兩個簽名唔同 但我睇唔出有乜撚嘢唔同囉

屌 申請緊
獅子銀行張電子月結單冇名
比學資處彈埋轉頭

多500最多咪由全額變半額
點會咩都無呀
而且你自己明知要借錢, 就一早叫屋企人留定野啦
你自己既責任講到因為人地玩9你咁

巴打們咁唔好彩
自問2年都係女人審批
咩事都無 好順

戇鳩到唔想應佢

我試過解釋$13.8 點黎

第一年申請grant loan好順利
第二年食左屎，差d交唔切學費
逐條過數check，全部都係實習錢
明明寄左文件去office話無收到
搞到我成疊重新再印直踩上office交

死盲撚自己重睇啦 學資處打手?

受呀,要拎埋收入證明囉屌佢
印左比佢,幾百條數,我地自己鳩加,佢又話唔得,要跟住D數加寫明邊D係入息咩咩咁,最好佢問左個EO話覺得太煩,今次比我過算撚數喎

Lm

投訴佢 唔撚合理

對上三年都好似冇咁麻鳩煩
係今年轉左個女人就好多野都好撚煩
屌你老母
我老豆銀行戶口有筆$3.67既錢要我寫信解釋邊度黎
喂屌你
$3.67而家買包糖都買唔撚到啦
我閪知邊撚度黎咩
仆街你話$367000我就會記得姐
拖撚到而家9月中都仲未批錢
我老母就日撚日都哦我筆錢落黎未

如果拎綜援通常唔洗審就批架喇, 當年我老豆身體有事做唔到野, 拎左1年綜援, 乜都冇審就批左俾我

我都係啊屌佢老母
本身我老豆老母係分開住但未離婚啦 我打去問咁樣駛唔駛交老母啲野（我係同老豆住）個職員答我唔駛

然後到我以為交足野啦又駛時交喎 屌佢老味就開始追我老母啲月結單啊又剩 我就打去問follow我個主任 佢話我唔知邊個同你咁講啦 但其實冇離到婚就係要交嘅 屌姐係啲職員根本到唔撚清楚成個批核準則 程序 都不突止 我一開始交左我同我老豆嘅月結單 頂佢個肺又要我重新交過 我話我明明交左 條撚樣串撚到 答我 冇就係冇 我手頭上係冇

咁我老母啲資料要交 ok 咁咪交囉 屌佢老味又唔撚一次過同我講 交完一樣又話你差乜未交

好啦 到我交哂老母啲資料 又要開始問佢地啲不明收入嘅來源 屌交呢樣野都唔知同老豆老母嘈左幾耐 老豆係嬲到話 你同我打個電話 同個主任約個時間傾 做乜要強人所難

煩到暑假完 諗住冇啦下嘛搞到咁撚耐成三四個月

然後 上個星期又寄信黎 要我寄信去稅務局 拎兩老嘅file 前題係 老豆退左休將近十年（雖然仲有做野） 老母收入亦唔夠交稅 呢啲野 佢可以係佢地嘅月結單 收入表度睇到 點解仲要我再交啊

身邊啲朋友都過到審批 仲要攞埋錢

偏偏我仲係呢件事上 同學資處周旋 真係好攰 為咗呢件事喊咗好多次

笑咗 我老豆簽多3個

因為綜援已經查左你家宅

我個個係男人
如果我係男嘅 應該一早就上學資捉佢黎打

做乜搞鳩我

所有野白紙黑字寫低
搵申訴專員

我上網交文件的 我間U寫15號截 佢會唔會14號先打黎話要15號前補交文件架？ 網上交完申請+文件 完全無聲氣 都唔知會唔會有野漏左 我第一次申請

呢班人真係不得好死
成班都仆街閪人黎
好似每批一舊錢出去 佢地就會少舊肉咁
屌曬佢地老母個臭閪

係咪呢一兩年特別閪 ，我3年前申請仲無咁閪架，交齊文件即批，唔會問長問短

申請咗三年冇乜問題 股票户口照報
每年批八成資助
最麻煩係老豆太耐冇打薄有筆數總結咗
要比200銀行申請返
我覺得佢15年起已經進步咗
冇再需要填申請人入息
因為自己做兼職唔應該計落去
瘋狂補習出現金 銀行冇錢

我都想問。。。

可能係因為我第一年搞啦 我都有同學同我講佢第一年就差啲搞到痴撚咗線

最煩係交左又話你無交。有一年試過補交幾份文件copy，例如A,B,C文件啦。佢過左好耐又彈回頭話淨係收到A,C文件，要我再交B文件。但係明明一齊寄，有咩可能無? 之後都補交啦。補完又收到信，竟然話我無A文件。最後直接打電話去屌。明明係佢地整唔見d文件，就話係你無交。
另外d入息要你解釋真係好on9。我阿媽月結單個個月出糧都同一個數，有埋公司名過數，佢都要我寫信解釋點解定期有錢入黎。屌! 出糧啊！ on9

抽中家訪仲仆街

知佢地麻煩 銀行簿收到幾十蚊都會解釋
通常都話幫人買野 fd 過返數畀自己
老老豆豆幾十蚊就算撚數啦

漏左會打比你

中左面見
仲完面見再分享

見到標題就正皮左 文都唔洗睇
我屌哂你地老母學資處

交左 話你無交
我就係咁 佢話比多左資助我 要我嘔番出黎
利申 真係窮撚 借錢還比佢

本身個批核程序都已經夠閪 仲好似嫌未撚夠煩搞埋個網上申請 on9到仆街 效率仲低撚左

總之15號前交到申請就可以？其他補交野就關事？

舊年就係嫌煩先申請non mean 兩年搞non mean都好順利

當年都有中見面，要同佢解釋點解會有人轉帳兩蚊

想問下巴打們如果網上申請個到自己銀行餘額個到想改返個數 但交左 想問有咩辦法改返？

係呀,交左就等信OK,會寫批唔批

早幾年申請好順利
多數係交唔整文件比佢追
都試過比佢問幾十蚊點嚟，但喺隔離寫番原因就得，唔洗比證明

冇
btw其實我睇唔明你講緊乜

點樣寫翻？喺條數隔離寫 ？

申請grant loan真係煩撚過西，個西女人我真係咀撚足佢一世。
因為屋企問題，有啲屋企人嘅文件交唔到俾佢，佢話宣誓證明就得
點撚知宣完個誓仲搞撚咗我成年，要我個人嘅2年銀行紀錄，同3年嘅個人入息紀錄。屌你老母咩2年前嘅野點撚樣記得。 已經同銀行申請呢樣個樣，個女人仲唔心惜，問我2年前嗰筆錢做咩嘅，屌你老母啦我係咪會記得2年前做過咩啊
同埋佢又要我證明屋企真係有問題，咁我以前中學見過社工嘅，個西女人又要我搵返個社工俾證明佢 屌屌屌屌屌
真係嬲撚到我，隔撚咗成4,5年，我打返中學個社工都已經無做 聽電話嗰個都笑鳩我，record只會keep3年。 我同返個西女人照講，佢竟然唔撚信我 話要自己打過去問，問你老母啊問

個西女人肥婆黎

即係本來佢問銀行有幾錢淨
但我睇漏截至三月
搞到報個數同三月個數差成萬蚊
但網上交左申請又唔知點改返
打左電話留左錄音佢又無消息比返我

我屌 好撚仆街

第一年比佢地煩到仆街最慘唔係煩我係煩我老豆老母
同老豆關係又唔太好屌哂鬼咁
最尾第二年借免入息算
宜家個個月要還

屌你老母睇個post都要彈借錢廣告出黎

其實佢地係咩人
就算你地點屌學資都唔會有用 因為分散左
冇人會反省,因為只係打工吹咩
要屌要呪要針對人

有時候真係唔知佢地有冇心幫人

追完post成班大陸人咁
自己無文件證明仲屌人 同個d係銀行櫃檯話要即刻處理佢先個d唔要面阿姐一樣

其實真係好睇你遇到咩人
講真又唔係第一年交
唔會話交漏d咩
最記得year3個陣遇到個仆街
明明year1&2屋企都好撚窮
year3仲更加窮要養多個阿妹
居然審來審去搞咗幾個月
d資料交來交去好撚煩
最後居然批半額
嬲撚到仆街而且根本交唔到學費
即刻投訴要求重審
派個大粒野來快快趣拎返全額資助
之後final year最順利
交完所有資料完全唔使補交文件
即刻批全額！真係爽
年年都唔同人負責你個case
真係要睇運氣

呢d西嘢真係on撚鳩，彈你幾次回頭一家人搭車來回仲多過嗰筆數 下次俾埋八達通佢check

成班大專雞仲負評 最好笑係簽名唔同都屌
喂大佬呀唔通你10個簽名都唔同照批俾你咩仆街仔
利申讀書時有借一樣搞好撚耐
見到依家啲細過我嘅學生哥真係越嚟越on9

因為審批條友俾你地屌緊同時仲會俾班撚屌離地智障上司、審計、內部審計、申訴專員、區議員、議員等等屌埋
而對外申請須知寫既野又同內部執行守則寫既野好唔同
嘈係有用架，不過要傍住D有D身份既人囉
再唔係你搞到上報都OK
所以我想講搞咁多野都係市民鬥市民,上面就un un腳睇你地互片
唔搞到上報/ 見血上面都唔會驚死
利申: 發夢係某津貼部門聽返黎

仲癲撚過d大陸人
總之一定要就撚晒你地

識得有d人屋企做生意都批，而我呢d窮撚就唔批

1823投訴

想問下交曬野佢話ok之後要幾耐先出到錢

憎人富貴 厭人貧
畢嬲都係政府做人宗旨

學資處啲撚屌其實係咪入錯部門做？
查得咁細眉細眼係咪應該去社處度審批老綜

唔該哂 因為我屋企人啲月結單冇哂要拎過 仲有我老母又唔見左存摺好似要去拎返証明 所以15號一定比唔哂啲資料 本身仲擔心會唔會有咩問題

屌你老母 講起就把幾火
我有筆數$180 問我點撚樣來
我話我朋友借錢
條撚屌重盤9我
點解借錢比人
都ON99

學資處真係好煩，覆完個問題佢又彈返轉頭，之後佢直接拒絕我個申請

想問下存摺同月結單係唔係都要交副本定係其中一樣就得

痴線我唔敢俾人過數入我account

學資處冚家鏟

屌佢老母佢班人真係好仆街

學資處班撚樣俾狗屌

有咩問題
當初佢有呢個option俾你揀

我填錯左個預計畢業年份
打黎叫我寫封解釋信
搞完一大輪
最後話可能唔批
但我同學都填錯左
打黎問左幾句，之後話幫佢改番就ok

我屌

申訴專員公署啦

根本就係一班蝗蟲 大佬你知唔知幾多息呀
又想要福利又想求求期期
最好就乜都唔使搞直接過數俾你

屌你老味我試過入息證明書打多一個字佢唔受理要我寫過張 仲要個字係無關痛癢

仆佢個街 我之前寄左野俾佢又係咁話我爭野 我仲次次寄掛號俾佢 今日打俾佢仲話我有野未齊 但我唔打佢係唔會通知我 結果佢今日話寄番張野俾我

其實交文件個陣寫得清清楚楚每項入數係乜
好少會彈返轉頭

我申請左4年都係1 take pass

人地都係打份工，你正正常常交齊文件咪唔駛煩
自己銀行啲數亂曬就唔好怪人問長問短
人地工作職責所在
係咪最好咩都唔問咩都唔駛審批
世界唔係圍住你轉架
政府係做咩都有程序跟足指引架啦

仲慘撚過問二線財仔借

講得好好啊
不過我有預感班大專雞會用啲歪理你屌鳩你
譬如一百幾十唔使咁認真呢啲

屌你老母臭閪

最緊要鋤死佢

嘩好有道理呀屌你老母

學資某d友真係痴撚線

Non mean 衰過搶保人簽名有少少唔同
呢樣都仲可接受
比教好彩
上面果d grantloan真係睇到屌老母閪

果班正仆街嚟

之前有條串柒柒 串我老母 啲態度勁差
我即刻打去投訴熱線投訴佢
之後話咁快攪掂

見到d大專雞以為有申訴專員就大曬
正宗揸住雞毛當令箭

+1
咩都無彈過
同一個人負責我個case咁多年
都係補交月結單多
無其他資料要check

咁你唔撚係叫追完post

老老實實呢個post真係好震撼
完完全全反映呢度係小學雞中學雞大專雞嘅集中營 壓倒性嘅正評
所以啲討論先咁冇質素
我都係繼續做假膠算

佢老母閪開個馬會戶口叫人過數或入錢算鳩數啦

你都on9, 一定係多左果5舊水就係由全額變到要自己比哂啦，講野都唔經腦

你樓上就係搵申訴搞掂左

小朋友你知唔知咩叫ombudsman

財仔先易借

但我係grant

呢個遊戲係俾啲屋企做生意大陸有資產嘅人玩
家人正正常常搵錢又點會full到

睇錯左
起碼投訴熱線搞掂左
你估學資處真係大撚晒？
利申無搞鳩過我

睇左三次先明你up乜

我有個好經驗 遲左唔知半年定9個月交 交齊野 2-3個月後直接ok 左.....

應該都係睇人

我自己個case係 個員工（男）態度好差
我老母打去問清楚點寫份文件 因為老豆要手寫入息證明 （跟上年寫既format都唔得）問多兩句就串我老母 唔想做咪辭職囉 打親去都串77咁 所以先忍唔住投訴
第一年果個跟我case既女人就正常無咩野

樓上話大專雞咩生蕃真係得啖笑
第1,學資處安排混亂,上司同下屬得到既information唔同,上邊有單離婚case,2個人答既野唔同,反映左學資處內部人員溝通不足,行政混亂

第2,學資處審查過份嚴,好多巴打幾蚊雞,十幾蚊都要死追難追,好多時依D咁細既數,可以自己白紙黑字寫低解釋,簽名confirm無謂又要去銀行拎證明又成,上邊巴打十幾蚊借錢比人又要問點解要借,直頭係ON99 實在係嬌枉過正,上邊有巴打拎成千蚊銀行證明,最後竟然獲批0.00,真係笑死人,同學收唔到筆錢,自然心急冇書讀,正常緊係嘈

第3,有去過學資處交文件既人都知,做counter班撚樣,咩都唔知,下下要問上司,晒時間,上次去交一交,條友問左成十幾分鐘,拖慢進度,浪費學生時間,最離譜既係,改左文件要求都唔通知下,跟足張list執比佢,竟然即場拎多張form話要填,十分之ON9

綜合以上幾點,學資處班人抵比人屌,不過政府野係咁,口講同寫出黎永遠唔同

屌你老母臭閪呀

我係因為佢態度差先投訴
佢叫我交文件我有交足 無話交文件係錯

四年大學搞grant都俾佢查家宅咁查
明明乜鳩資產都無郁過 但年年都重新查過
最後一年少資助過一年
明明自己身家清白 都唔撚知做錯咩事

year 1果時一開頭要交左學費開左學之後先有得申請資助
但係屋企拎唔到幾萬蚊多餘錢俾我交學費
唯有問親戚借住先
去到之後佢問我果幾皮野邊到黎 都老老實實交代哂所有野 啲月結單轉帳呀交學費記錄都俾哂佢
點撚知佢話咁都唔夠 話借錢一定有借據 要我影印俾佢
屌佢老母宜家又唔係借財仔撚有借據咩
咁我咪死都話冇 打過黎幾次我都係咁講
之後佢就叫我叫個親戚寫封信證明佢係借錢俾我交學費而唔係俾錢津貼我生活
心諗你都有撚病 問人借錢已經夠折墜 屌你仲要我再去煩人????
我就企硬話關於呢筆錢既資料我淨係俾到咁多
最後佢就出左封警告信話我漏報資料 下次再係咁就會拒絕我申請定唔知降低資助額

今年個申請仲未批呀 打去問左 佢話要家訪問返year 1既野先會再搞今年個申請 但明明年頭先家訪過我一次宜家又黎 仆你個街我幾時先有錢交到學費

我老豆走左佬無左一大個收入，搞梗離婚，同佢講成個狀況話今年其實收入得我阿媽，睇下有無酌情，佢話佢地睇既係上年既數，我係咁説服佢，佢叫我地上去學資處當面傾，上到去係咁問我老媽子同我老豆d 野，喊到我阿媽豬頭咁，最後同我講其實上黎都無用，條數係睇上年點都唔會批，個下好嬲，好後悔無屌佢，你點都唔得既就咪俾false hope 我叫我上黎傾，傾完搞喊我阿媽仲要強硬拒絕，極大既官威，當我地係乞衣求你攞錢

利申： n 年前

窮人就無資格盤數亂
無資格用銀行轉帳服務
住劏房 餐搵餐食餐餐清 但係銀行盤數亂 就唔比借
我特登為番學 政府口中所謂人人都享有既權利 要早幾年開始學整靚盤數 先借到 不如政府自己審視下個policy 有冇問題啦

你唯一做錯就係申請grant
搞到佢地又多樣野做 冇得輕輕鬆鬆抖人工
咁就梗係老閪都搞鳩你啦

咪係囉
上面果2條撚樣就係度話人大專雞
同d離地5毛一撚樣

係到幫學資處班二世袓邊知世間辛酸一句daddy 就有錢交啦

我又冇試過比人玩wor
佢黎家訪都冇事

學資處真係好撚on9

之前試過佢寄封信黎話我爸申報少左2隻股票
所以reject左我個申請話我蓄意隱暪
個兩隻股票係跌到連仙股都稱唔上跌到已經消失咁
仲要係1x年前買GE我問番我爸佢都話完全冇印象
起人家底嫁班友

cy 又係打份工
林鄭又係打份工
大家都唔想架 點解唔自己做好本份 我日日努力番工 香港一定會變好

呢句真心中肯 我都支持政府

其實你地d痴線個案係咪講緊同一個staff

係今年特別煩,前幾年一交就得
唔知咩事

唔計頭一個
個post都唔知幾多個係話人煩乜都查啦
見到香港下一代係咁真係唔知講乜好
以前啲人就屌80後
如果呢班人出嚟做嘢應該俾人屌撚死

on9 我老母月入得5萬幾都唔批資助俾我

求神拜佛面見唔好遇到

屌起少條高鐵都搞到廿年大專免費教育啦, 仲養少一班學資處閪人
起條爛鐵就咁慷慨, 同啲學生就幾蚊都計到盡, 垃撚圾

屌 要屌就屌個制度啦 人地跟住程序 一定唔會比自己出錯 反正快做慢做都有錢收
個制度漏洞 境外人入息查唔到 搞到啲錢批曬畀啲大陸人 根本政府垃撚圾 啲野又舊 又唔Update

不過佢地為左無錯又真係唔怕煩撚住你

上年申請Non mean

自己on9用擦得甩既原子舉叫老母簽名。點知個主任真係咁撚神心同我試擦個個名。結果話唔得。
於是。我番去比番老母用擦唔甩既筆簽名。

好啦，再次交上去，因為兩頁紙老母三個簽名其中一個少左個圈，於是叫老母每個名簽多次

搞到我要個三個名各刪一次，之後係刪左個名隔籬括號入面自己個名，再係正確個名隔籬簽開多個括號簽多次個名比表正確個簽名係更正既

都唔知笑定喊好

咁想問你覺得個policy應該要點先啱呢
無話數亂唔比借 不過樓上話1個幾毫都要問長問短
咁幾多錢先可以問 100蚊樓下唔問得？
咁101蚊又問唔問得？
咁不如炒曬班職員 直接入錢落你戶口算啦唔駛煩

做野唔跟程序隻眼開隻眼閉乜鳩都借比你就最好?
大撚把人一早叫老豆老母整靚盤數,有得報少既就盡報少
自己冇準備過去到申請先比人搞又話人唔借比你
我自己就次次批都勁順

有年比人抽中揀左我個case係咁查
最後比佢發現我老豆報漏左個戶口
好撚彩個戶口得幾千加埋都影響唔到我grant嘅amount

唔明借錢比你check嚴謹d有咩問題

嫌煩大可以唔借 仲要拉埋綜緩黎講 係人都知綜緩on9啦

都唔係借錢

直頭係批舊錢送比你

阿爸做地盤份糧過左入息，但係成家都靠份糧邊有咁多錢交學費 ，結果我同細佬都申請唔到

學資處真係戇撚鳩鳩㗎

今年申請嗰時佢彈左三次返黎都算 (彈嘅原因又係嗰啲幾廿蚊轉帳)

屌佢最後寄封確認審批信畀我嗰時寄左張警告信話我有兩份保險單上年漏報但今年報左，但嗰兩份單係2017年新買，點撚樣上年報畀你呀？

學資處正戇鳩

你咁講一定無得輸架
敢問你覺得個職員可以為你做到啲咩呢？
樓上有人話 啲錢又唔係個職員嘅 點解要搞到好似割左佢忽肉咁咁難批
但同樣 個職員又唔係同你有親 點解揸正黎做又唔啱？

其實係
所以我先話呢個post真係好震撼
成日幫人拎老綜係蝗蟲
但呢個post我覺得更加蝗蟲

綜緩有漏洞 grant loan要執正 所以grant loan on9

真係唔明咩logic 發窮惡？

之前唔知係邊度睇，如果學資處過左房署去負責審查申請公屋既話，實大把人申請唔到

Non mean同grant loan係兩批人黎？
申請左3年non mean態度都好好
今年我填錯野 佢又check漏左 所以要上多次去改 佢都係咁講：同學 唔好意思呀要你行多轉

打錯

Btw學生們而家你簽幾個名交下文件上下人地度就有得拎錢或者勁低息咁借錢呀
知唔知我哋交税幾辛苦呀
咁都有得怨
下次借財仔啦唔好借呢啲仆街錢喇

totally agree
以前讀I大
好好彩叫做申請到, 但試過比佢做家訪
聽聞家訪機率好似100個人(定10個唔記得 )先得一個會抽中
上到來個八婆係度左問右問
我同我老母都坐到一額汗
突然彈句「呢度呢...好似...」真係淆撚哂底

認同
批得嚴先對得住納稅人
以前讀HD個陣申請，第一年領過野，又係問D細數，
雖然來來回回搞左差唔多大半年，但最尾都批左
跟住從此老豆老母cut都得返兩三個戶口，盡可能唔好入錢落戶口，有都要記低
之後轉頭degree第一年有個合約打黎話搵唔到個幾十蚊既數點黎(其實都螢光筆highlight晒，唔知點解話睇唔到)，我直頭話有拎晒所有月結單其他文件上晒黎俾你對，跟住又話唔駛最後批全額
跟住往後個個都好快手搞掂，有個仲好盡責夜晚十點幾打黎話補返少少文件

個人覺得要申請順利，最大前提一定唔係呃先，自己戶口一定要盡量少
D數出入要記低，最好有單，記得D職員講過連睇醫生既錢都可以放埋入去計
有入戶口既數要主動係份月結單解釋，咁就基本上來回一兩次就搞掂

鬼撚叫你窮咩

想問下巴打們存摺同月結單係唔係都要交副本定係其中一樣就得？ 唔該哂！

其實睇彩數，根本就睇負責你果個主任係咪痴線佬

每次補交完 過幾日又再寄信嚟話有新野補交

父，母，自己戶口每一項都要解釋。
唔想彈來彈去，就自己上載文件前，就標註好每一項同準備好有關證據。

同住兄弟姐妹只看收入（一般人交僱主報稅單就可以），不看資產。

等睇嫌麻煩唔好申請

識朋友前年申請又俾人撚
係atm㩒左200蚊又問佢洗左去邊
食餐飯入個百達通都無左啦
最後個朋友大大聲指住學資處條友嚟屌
結果梗係申請唔到

班撚樣唔屌唔鬆化
有年我細妹申請
撚鳩我細妹，態度又閪
我打去屌鳩果個女職員
叫佢搵上司同我傾
女職員開始驚，話唔駛搞咁大啊
我屌鳩佢，話無野好同你講，搵你上司黎
最後同上司傾
問佢上司其實內部有無指引
點解每年Standard都唔同
然後上司好快手搞撚掂
仲同我講其實個女識員好好心幫緊我細妹
我即刻投訴女職員好撚差
有D人係要比人屌先安樂

2年前讀垃圾asso申請過grant
一家四口得呀媽有做野 但係收工得一萬多啲
呀爸冇收入 細佬做廢青
我暑假個陣有番pt但問過學資處 咁我驚啲pt錢會計落家庭收入影響批幾多 但佢地話我番工既錢唔計落家庭收入
但最後批得4千幾蚊 都痴鬼線
本身我番pt啲錢都只係靠我平日食飯交通費
要我屋企拎咁大舊錢真係好有難度
個陣想投訴點解批得咁少
點知呀爸話投訴又煩又冇用 就放棄左
窮人想要錢真係慘過乞
有錢人就做晒數full grant
屌你老母真係好後悔冇舉報啲同學一年前就已經資產轉移
唔想批錢就唔好搞個學資處出黎玩鳩人啦
真正有需要用既人又比你地reject晒
依家讀其他書 呀爸嫌煩唔申請 寧願辛苦每次full pay
屌你睇下啦 申請煩過西咁 比依樣個樣 解釋依樣個樣
怕撚左你呀學資處
難為真係有需要申請既人要比啲staff撚狗咁留難

我想問自己黎緊2018 dse 打算dse後做3個月full time都有成3皮幾野 屋企單親 老母份糧交租食飯月月清 屋企無錢剩 另外老母破咗産 咁樣渣住3皮幾係銀行 會唔會批唔到100%？ 其實個銀行存款限額係幾多以下先會批到100%？

其實真係多舊魚 我有錢交學費洗受你查黎查去既氣 將d人力物力放係第度好過啦，驚死我呃正苦錢咁，你啲錢咪又係納稅人既

我試過有幾豪子都要我解釋

開名啦依d 人
超越人性道德底線, 全球華人唔應該請佢

第二年醒，乜數都寫明來源，乜野相關既證據都copy曬俾佢，之後就無彈過

學資處好睇老豆老母户口點解多左錢，入數，支票每項會問你點黎，反而自己個户口唔係好理。

學資處都有人撐

我交多左次錢 佢要我寫解釋信

咁唔係對個個都揸正嚟做有問題啦掛

我都係
最初on99唔識申請，屌打去問條臭西老seafood老點我
最後漏左幾張野，屌去老未個姓任就嚇9我話漏報要坐監叫我放棄
後尾幾年就難搞好多
次次搞都喊，爭d同屋企人鬧交
100幾十蚊都查到底
搞到次次學撚處打黎，呀媽都喊住話我買一條蔥都拎收據好唔好，對面就hea答要跟規矩
但我d大陸同學就住豪宅公屋，拎綜援，仲要1 take過 full guan
好sad好嬲
無財無勢唔係我錯，但點估到唔識玩唔識申請又係我錯 ?!
人生搞到咁複雜做乜撚野
努力賺錢移民罷啦
遲d富戶政策屈9你有13.8喺戶口超出上限，公屋都無得你住呀

學資處、HR、社工係唔係全港最仆街職業

咩都唔想搞又想有錢收 屌你申請non mean囉

其實好睇你負責人邊個
未試過填100去買野食都要嘔張證明出黎就唔好講風涼話

真係要清貧先GRANT 到
所以個4萬幾真係抵APPLY到既人拎

Push

原來我並不是孤單的一人，屌你老母垃圾學資處，申請左3年年年都批，即使要補資料都無問題，前3年都是女人負責，今年轉左網上交，仲要係個狗公負責，屌你老母要解釋宜樣又果樣，搞完一大輪，以為無問題啦，係啊真係無問題啊，終於收到結果啦，$0.00點解要咁對我

投訴熱線係咩？
上年果位小姐勁好人好快手
今年呢個睇個勢唔係好人 攞定電話都好

lm學定先 出事都可以投訴

今年第四年full grant 已經收左錢交左學費
我都試過百幾蚊嘅數都要交證明
不過多數補一次搞掂
但人地規矩係咁
要拎錢唯有照做
想方便d就入數個陣keep 返單
盡量收現金
Save 返d證明文件
用e statement 就唔洗個個月儲月結單
始終個筆錢係納稅人嘅血汗錢
人地要確保d錢用得其所係正常
至於佢d on9制度
冇得改唯有適應

你都識講無名啦大佬

去邊度投訴？

我轉帳轉走$50 都要問
又話老豆收入夠我讀書， 我屌到條友飛天，
有人養我洗L同你申請。
我仲寫埋張紙證明棄養

係, d濕鳩細數都計到盡
因為年年轉人
老豆過落馬會既錢基本上年年都問
好彩次次寫個原因同叫老豆畫隻龜就搞掂

可能係我好彩
但我覺得用左溫和方法先
唔好下下去到盡
好次上面一黎就大佢投訴
始終佢揸住你個春袋

明明睇到佢話唔清楚比過份表我填，我屌你老母咁你寄結果個陣寄埋份表唔得既？你自己眼殘？仲要星期六半日辦公時間都冇，係咪痴撚線

銀行户口所有入帳都要解釋來源係常識
係你唔知遊戲規則係點啫

原來屋企人戶口有收錢要解釋？佢又唔撚講嘅？
啱啱交咗文件但冇解釋 屌

屌佢老母臭閪
全家入息少撚過上年
上年都有三成資助
今年交齊曬最後一蚊都唔批
打去問仲話主任唔信你
你條仆街話唔信就唔信咁我搞咁多做乜撚呀屌你老母

唔駛睇transaction的話，咁駛乜要你咁長時間嘅銀行紀錄？
户口無錢就批的話，剩係查詢結餘就得啦

同巴打情況差唔多
又係啊媽户口有$103要人解釋
不過好彩搞掂左
前幾日收到信，好彩有full grant，唔係屌到佢上天花板

六月尾申請 依家都仲未批到 我屌你老母

提醒咁多位
有問題唔好信晒負責你個位aco / eo
你可以通過公開資料收則call返晒你成隻case出黎

問題係佢份補充文件指引冇講 攪到又要彈回頭 定係可能我睇唔到

大學生，唔係所有嘢都要畫公仔畫出腸先明下話

同埋如果各位真係覺得批嘅錢係少到唔合理的話，請善用上訴機制

利申：appeal過2次，都係成功嘅

一係你唔好申請自己交學費
唔係可以點

死返出去啦
做返你既港豬啦

屌佢老母 搞撚埋網上申請仲撚煩

上面講個d 幾廿蚊過數都試過要解釋
之後最撚顛既係個條友仲要話咁岩隨機抽中你
仲要家訪埋先
仆街

申請唔到就罵制度
咁你不如拎刀衝上去叫佢立即銀行過數比你啦

有冇諗過抄左班仆街既人工重多過佢地慳左既錢
重有當中好可能係殺錯良民

你學資收唔到數咪撚搞放數過度la仆街
你收唔到數係因為你冇join人地個信貸評級
試下一join即刻個個準時還

試過收銀行1個幾既利息比佢問咩黎

你老味d 護主犬真係煩，一時又話佢跟指引，跟程序，收唔齊唔批。另一方面又話，唔洗畫出腸，唔想雙方都煩既，就白紙黑字寫低有咩要求啦

垃圾aco以為自己係ao?

寄俾佢咪算

果班垃圾aco係智障

我每次申請都寫低哂d transaction係乜
未試過彈

你aco黎架ja
當自己ao呀？
咁撚醒就唔駛做aco啦仆街

窮撚問政府拎錢仲咁惡，問吓你屋企點解咁窮啦

教唆偽造文件?
而家係講緊 一個正常人去用銀行服務 有幾百蚊過下數有咩咁出奇?
我又唔係個個月固定咁有幾百蚊收入
之後你就黎judge 我話呢200蚊係咩黎 唔通我會因為呢200蚊而有錢讀書?
我窮 先會去借 點知原來1d 有足夠能力交學費既花心思執下盤數又借到 仲可以串77咁笑9你
反而1d 飯都無錢開既 就借唔到
自己諗下policy係咪有問題 點解咁多人有錢都過到? 點解有d人1個月搵小小錢 就已經唔比借

反而我覺得應該全面取消grant 用利率同年期去減小d人做假數呃資助既情況
而唔係你咁撚勁咪撚借啦咁既態度

未必係ACO做，有可能係非公務員合約果啲做，一般程序係睇完check好哂先會交比上頭，上頭睇完再簽，一旦有咩漏，又要彈返轉頭，但呢個時候你手上可能又有另一個case，更甚係交咗幾個cases比老細佢先黎睇，之後又一路彈返轉頭，所以索性由一開始就叫applicants 乜證明都交足，有備無患。
利申：另一個部門做緊同樣嘅野，日日比人打黎屌，但我都唔想，鬼叫老細唔收貨

資助就搞勁耐，借佢錢就三兩下功夫就申請到

咩叫我咁講實無輸?
quote 番你地句句子又話無輸
自己望下上面d人講啦
根本佢內部指引又無 透明度又低
職員1同職員2 可以1人1個版本
不如乾脆出個清析既指引 大家一齊follow錯左咪無撚得嘈

政府做野 不嬲都死板 你想快自己走去打1823 屌鳩佢地 做VIP 順手屌埋個制度 搵埋蘋果東方投訴 第日咪快

政府果套 第一日先開始識佢點玩法咩

入面 d staff 你估唔想隻隻做一手就收工 打比你果個(aco ) 最多咪負責追文件， 你地唔識玩 本薄仔 咁多transaction 比人追到煩 第二次申請就全家醒目少少喇 你估個“主任” 好想打比你咩

佢又比 批果個(co) 捽 ，co 批唔到又比 eo 捽 層壓式

最on9係有人虛報驗入息就爽手批咗
我窮撚講真話就驗屍咁驗

有冇巴打知道究竟月結單同存摺副本係唔係交其中一樣就得？定係兩樣都要哂

早幾年申請, 搞左一大輪, 彈左幾十次, 最後批百幾蚊比我, 真係多撚謝佢

政府部門做嘢真係垃撚圾

唔夠人講就話人地係狗
都唔知係邊個喺度吠

逢入數解埋係乜就得

見到樓上有人話班公務員比人捽，捽你老母咩捽，咁點解個班老豆老母大陸開廠點點點佢又唔查？ 呢d幾十幾廿蚊又查到咁足，呢d叫故意為難，唔係跟制度，不如佢寫返信比我解釋個幾廿蚊有幾可疑

係咁架啦
鬼叫你地屋企人忠忠直直唔識玩財技呀？

學資呢隻game 係要玩財技同預早plan 定先玩得贏
發夢見過好多人明明好撚有錢但full grant
點解呀？因為佢地識玩隻game, 一早轉移晒資產

出糧一係出現糧一係就自己開公司，每個月淨係出一皮野比自己

又話者蝗蟲投資大陸樓收大陸租食老綜

香港人打份牛工果d 咪13.5 都查囉

利申，淨係批過一次25%之後就全部0%
仲爭緊政府十幾萬

自己上左岸就講風涼話
個個都諗住自己適應 呢個社會只會愈來愈差

政府又何嘗唔係要向市民負責
上面$13甚至幾毫子都要審犯已經係超出常識同可以接受的程度

講到大學都唔知有申訴專員公署

比個建議大家，交證明文件時最好搵只筆寫清楚份文件咩黎，再好啲就highlight 埋重點，唔好一疊文件乜都冇寫，甚至同一份野釘都冇釘就交過去，因為負責你個case嘅人手上都有好多case，如果你交嘅野太亂佢睇漏，可能又會要你補交啲原本已經證明到嘅野，同埋有啲人真係⋯⋯亂咁交野，連自己都唔知自己交咗乜，麻煩睇清楚指引 。
另外，如果有啲咩證明文件你自己都覺得唔充足或者交唔到，最好係份文件上寫個解釋再簽個名，咁就萬無一失。

唔好屌我，我都係想大家搞得順利啲

因為係大陸呀嘛
到申請公屋都係一樣

大陸開廠 大陸十幾層樓收租果d 就住公屋
打牛公搵萬幾住$6000 劏房啦
香港政府is the best

講緊aco你拉埋cy林鄭黎講喎
咁仲唔係無得輸
職員廢咪投訴佢囉 好似樓上經驗叫佢上司黎
再唔掂就叫佢個上司嘅上司
投訴到林鄭度 實掂

我都試過要解釋28個幾係乜
我打去問佢點解要斟酌係呢個細數目度
條友答睇下係咪股票派息

你有冇諗過 問你果個其實都唔想問 都一樣係屌鳩個on9死板制度 但又要同市民close左個file 對上果個又on9 係都要chur你問 唔係就唔比批

根本就係成個 procedural guide 有問題

我都讚同要屌鳩政府 所以最好辦法 就係市民 申請人出聲 打去投訴又好 出晒報紙都好 上邊班人先驚死會做野

咁撚樣叫唔夠講，香港真係多得你依d人默守成規，下下跟舊果套去做，比人投訴剩係識叫人咪撚申請，窮就咪讀書。叫你寫低有咩要求清清楚楚好似殺你全家咁。寫唔清楚，又話大學生自己識諗，我諗你老味唔寫出黎我撚知要交咩文件？更多人係交齊晒仲打去叫佢解釋幾十蚊點黎，又有人照單執齊，佢無啦啦即場拎多份野出黎叫人寫再補交，你咁都睇唔到？死返去你老母個閪到啦

人地要拎返個證明幾時有當犯咁審
有羈押48個鐘逼人交證明
可能就係個幾十蚊決定入息或者資產有冇過上限
下下當冇事批比d人
佢地對學生負責就唔洗對納稅人負責？

大半年前阿爸戶口有人過數$400比佢，都要問d錢點黎
點記得呀

發窮惡

申請學資班窮撚真係搞笑
明明用緊納稅人啲錢去讀書 伸要聲大夾惡好似奉旨咁
你老豆老母同你都用緊人地啲錢讀書架

不過有樣真 正苦班撚屌石唔可以用相同準則審班大陸狗

其中一樣就得
不過要確定你交嘅涵蓋哂你喺個間銀行嘅所有户口
同埋副本要印埋有名嘅部分

最好一申請就批幾皮野 咩都唔使check

咁我又拎幾皮野去玩啦屌你老母

想問如果我琴日寄哂啲資料先發現我交漏咗我細佬張學生證副本嘅
係咪都會叫我補交番

呢個post充斥住一班死窮撚
充斥住一陣貧民窟既味道

上面班撚樣做乜尻
交文件係okay 正路
$13又check $100又check
屌你老母仲要解釋 真係點記得呀
你話我既話 都仲搞得掂
依家係野野問我老豆老母
佢地都係窮撚 又幾廿歲 讀書唔多
點會記得 點會理依d
仆街啦上面班有錢仔

睇完個po 有幾個user講好多次野
次次都係幫垃圾學資處講好說話
咁都有打手 抑或係返緊工上連登

咁叻你咪自己賺錢自己交學費囉

你唔同大陸人講

學資處on9的

唔該哂

其實月入大約幾多先有全資

好似交易大過十萬先要解釋喎

有冇人知父母係十幾年前離左婚，我跟阿媽住，咁到底洗唔洗交老豆啲月結單，身份證副本呢啲野上去？

人地程序係要咁做既 佢寧願比你鍵盤攻擊下都唔想比審計屌啦

多過幾千就要
Check得好緊
所以香港人本地資產好難濫用

「我朋友」早幾年申請,次次交齊文件都會比佢問長問短,尤其係現金入戶口果D根本唔會記得邊個入.
好彩全部數都過百,「我朋友」通常都係話幫親戚上網買野,幫朋友買野,淘寶果D.
你地十幾蚊入賬果D我真係唔知點解釋,我都好想知有咩人會無啦啦入十幾蚊比你

交法庭張離婚令上去就得

邏輯唔洗 如果有比贍養費要報幾多
但你直接打去問清楚
一陣漏文件又搞幾個月

想問Part time 計唔計埋個入息？

即係老豆個邊只係填佢有幾多錢資產保險個啲就得？唔洗交佢啲資產文件？

Full time嗰d係人工，part time嗰d就唔係人工？！
俾人彈表唔怪得人

我都未交表 想計下數姐

離左婚你老豆果d資料全部唔洗填
但係贍養費,補助費要申報

你支出學資係唔會理你 但入息就真係一蚊都會問你

人地職員都唔知，所以咪要問「你朋友」
學資處有責任搞清楚銀行户口所有入帳嘅來源，係不論金額

8月尾交表
到而家都仲check緊
$283都要我解釋

屌你我D銀行單全部扔曬
解釋條鐵比你

為左申請呢舊野用左幾百蚊去check月結單呀
屌你我唔係冇錢讀書使咁樣當我賊去查我家底
全部都係on 9

試過第二年申請, 話第一年比多左我, 要問我拎番錢

屌佢如果我第二唔申請, total grant個額仲多

你話幫人上網買書囉

我倒番轉，幾次女人，一次男人
前面幾次，d女人都見我寫公屋除左名，就唔洗我再印文件、證明嗰個人已除名，唔洗交佢入息乜乜乜

今年個男人話：之前試過有佢嘅資料喎（心諗：3年前未除名嗰時？）
就要我印一次屋租再交

鳩吹啦
搵個fd 夾口供算啦
利申發夢見倒

我就不嬲唔用銀行過，或者過親都係人地還錢，所以寫極都係同一個原因

所以係咪所有銀行戶口都要上報？

屌 申請左成個月仲未批呀屌你老母

過數成萬都無事 不過果幾萬係交學費

第一年我都俾佢撚到傻仔咁
最後申請non means算

第二年咁岩撞正個好好人既
叫我上去逐樣逐樣提我點樣執
我老豆漏報左好多資料佢都同我講要點解決
又問我上年到最後點解決筆錢
紅日打黎同我講番漏左啲咩資料
話補番既話就有大概幾多錢
仲提定我其實每年都係要番呢啲資料
交番黎就okay
(不過我單親家庭加埋老豆有精神病，可能驚如果搵個串柒柒既黎，會斬尻佢)

所以好明顯係睇人
有啲分明要撚你一輪先安樂，最好搞到你到最後自己放棄申請，佢就少個case跟
有啲就真心feel到佢係想批俾你
兩樣我都試過，睇彩數

一般證明文件要交咩

同埋佢話截至3/31既銀行存款 淨印3月月結
定16年 3 31 至 17年 3 31全年比佢唔該大家

你跟足佢個RULE玩 就知道學資批得好HEA

有咩唔明/困難就打上去同佢DEAL
其實佢都係打份工 唔會難為你

最少自己/幫人搞過10份呢D野 你有時間準備好易FULL
但近年比人濫用某個BUG 嚴左好多

純粹睇唔過眼你班乞衣仔問政府攞錢仲大大聲

話你就係打手 咁你要問政府攞錢一定係大種乞衣啦

巴打想請問月結係全年定某3月就得

16年4月1日至17年3月31日

身份證，學生證
16年4月1至17年3月31既入息證明
(銀行ac over10000同埋有小數位既就一定要申報係咩錢，autopay都係)
股票，保險(年結)呢啲就淨係去到17年3月31個日都好似okay，唔洗交哂成年
大概係咁上下

申請過一年就醒左，老豆老母都唔再用銀行個戶口（除左出糧）

唔該哂巴打

你d窮撚特別麻鳩煩
你解釋條鐵
咁人地批條鐵比你呀？
又要無單又要拎錢 最好cut撚曬d福利等你自生自滅

LM

佢地真係痴撚線家境唔好 家母以前間唔中問人借幾百蚊黎過月尾 都好耐下 你癮尾要我搵返條友出黎寫借據...

連登仔唔係中學未畢業就老豆老母送層樓
點解咁多grant loan

好心你班ACO返工咪上連登啦
又幫同行護航

本地嬲嬲地 睇睇下笑左
追人地$13係邊度離 講到向納稅人負責咁on9
呢d人就算係做 都係做contract驚死做錯野唔續約果批 但唔係做野都用下腦la

$13 呀
係$13呀
我比$13你好唔好呀ACO大姐
唔好查啦屌

其實呢啲咁濕碎嘅數 要求申請人簽份聲明咪算囉
搞咁多嘢係咪得閒得濟？

連遊戲規則都唔搞清楚申請唔到抵死啦

你真係覺得咁on9或者唔合理
覺得佢13蚊都要摷返
有冇試下去入稟法院告學資處侵犯你享受你合理福利嘅權利？
如果你認為幾唔公平又唔行動為自己爭取
屌完又死死地氣照交或者就咁放棄
你又有咩資格話守規矩嘅人on9

識得有朋友屋企拎綜援申請資助完全唔洗交入息證明，交綜援證明就搞掂，仲要好快就批錢

審批唔make sense
要玩所謂遊戲規則

你比佢 = 賄賂公職人員

咁扣我$13資助啦

呢個post d乞衣仔應該好支持之前港大個postgrad派幾十蚊wechat利是啦 咁少錢有咩所謂？

唉屌
頭先收到電話
話老豆老母過入息
基本上唔會批資助
屌你老母 我兩老都破緊產
淨係有可能批個貸款
屌 第一期學費我都係問朋友借住先
而家仲要話唔撚批 我真係心都碎撚埋

我細佬得8歲 佢叫我提交佢既入息證明同收入 寫信話冇入息 點知佢彈番轉頭問有冇投資果啲有收入 痴撚線 我屌左出聲 話得8歲咋大佬

我今年鬆手好多
補交一次就搞掂

黑警都係打份工
唔可以扔鳩佢地

傻鳩

之前兩年交都無乜嘢嘅，上去爽手交齊嘢就完
係今年唔知做乜撚嘢係咁話個簽名唔一樣，最後我老母忍唔住自己上去屌鳩班八婆

你唔撚駛還既？教唆人唔還犯法喎

大學臨畢業先抽中家訪

抵屌架喎
唔通封左個戶口提款功能？

唉唔撚屌唔鬆化

Grant要還

先生咁樣唔岩規矩架
資助額係根據你既入息 資產.............
對於資助額有任何問題 可以去xxx counter 同我地既主任聯絡。 但依家就黎過辦公時間 你聽朝再黎啦

宜家上面有人話提款都要解釋

其實用少少腦都諗到
佢地成撚日坐住個腦咁做野

你aco渣
當自己下個林鄭？

有聲

記得當年寄野補交資料
明明寄掛號但話收唔到

煩撚到嘔

我又4年都正正常常好快手 打黎又好好禮貌喎

佢地好緊張啲細數，例如2.35 , 13.27呢啲
因為個樣生得似利息、股息

我申請左幾次都一take pass
我每條數都喺隔離寫明咩黎
最緊要係要mark比佢睇有點數既數係咩黎
唔記得咩黎既細數就寫網上購物
再寫張statement強調自己好撚窮
咁耐淨係一次有個女職員打黎問左兩句
之後就等收錢

係loan 麻煩，啲form次次都比長沙灣條女驗屍咁驗
我幫老豆填個名都要重新寫過張form

所以唔好怪點解咁多人將資產搬晒上大陸或者海外戶口

但有d 住私樓老豆無入息證明可以拎全數先仆街
班人好心就去查班仆街咪難為我地啦

你就咁 print張月結係隔離寫?

當年申請嗰陣老豆比我啲零用錢都要highlight
然後係側邊寫係零用錢

搞左一大輪得幾千蚊資助
但學費都四萬幾
然後同我講有幾千蚊好好架啦 人地無添啊

係有錢我撚洗申請資助咩

聯絡果個係aco咋,
你估aco話得事咩,
老細話要check都冇計架

屌 今年我係男人搞我份申請
又係煩到乜咁
連過咗佢本身個period啲數都話要比證明

全部都係臭西
大陸人又唔見佢check
搞自己人就最叻

今年補交咗至少五次
依家都未得

屌佢老母學資處，申請non mean 姐，成日捉老母寫d 字樣衰，一係身份證影得柒，仆佢個臭街，彈撚左我2次

5月尾申請，今日都仲未交到學費，我屌佢老母班臭閪

準時5月交
依家仲彈緊我

我讀hd同而家自資學士既時候申請佢都冇check得好嚴 反而我覺得係好求其添
我試過係準時/早/遲申請

但印象中好似冇一次係準時/早交齊文件

會唔會急既佢就會求其check

反而準時就check得嚴

利申：單親公屋仔

申過4年，次次都好爽手準時批錢

上面教冇錯，連d 細數都盡量mark 低側邊解釋就會好爽手

鬼叫咁多學生呃政府錢

明明大撚把錢都攞到全額

申請NON MEAN仲麻煩過申請GRANT，學資處都唔知做乜撚野

一次都冇問過我

剩係十萬個度寫過解釋
兼職入息都冇問,我亦冇寫埋落家庭入息

我$23 都要解釋

拖到今時今日都未批

根據自己申請咗幾年經驗,大部分都full Grant. 有年咁啱過咗個限額 1千幾百,個小姐就打嚟問我某d數來源睇下幫唔幫到我full grant,,其實又唔洗覺得人玩你嘅,可能就係問你嗰堆數加埋會幫你有多少少資助
頭盔:唔排除有仆街真係玩野

電話壞壞地 未換到新機
如果佢叫你補交資料會唔會send信黎?

聽唔到電話

呢個你自己on9姐

佢地啲staff係欺善怕惡
搞non-means 都勁多嗲又話漏乜漏物
想叫我下次再黎
發火躁下佢又話ok無問題
完全雙重標準

不過都撞過好人嘅好快手搞掂放你走

由上年開始係麻撚煩咗勁多，因為佢地聲稱簽名唔同樣，前後去過三次，最後都係屌鳩啲人先搞掂

不過佢地自己都話依家係嚴咗好撚多，因為太多bad debt

其實爭一兩蚊而唔過
佢真係批唔到比你
除非佢要搵到好特別理由先可以批到你

audit 查起就會問點解冇啦啦放生呢個
係咪收左利益 就真係答唔到

而幾蚊轉帳問你乜黎 就真係唔知做乜鳩喇

grant loan係留備有準備既人

盤數亂係煩d架啦

第一年：
條友話我老母中銀有個投資戶口，要補交月結單，ok，比錢買月結單，順手取消左戶口，諗住以後唔洗煩。

第二年：
又叫我補交已取消投資戶口既月結單，落到銀行，幾舊水買左張証明已取消既文件，個職員話：得呢張架喇，個戶口都冇左，再無任何文件。

如是者我寄呢封已取消証明去學資處，條仆街打黎話唔係要呢張，要見到無交易証明。跟住我呀媽再落第間分行搞，結果都係話，取消左既戶口係無任何文件可以print。

幾來幾回搞左成個月，打電話問條仆街想點撚樣，係咪要我偽造一封已經無左既戶口交易。

之後有個大粒d既人打黎覆返我，叫我印返所有銀行月結單，再係上面寫聲明話無任何股票交易，包括收益。

第三年：
諗住我學精左啦，係月結單寫聲明。
一樣又係叫我拎呢封唔存在既文件，重覆第二年既痛苦。

第四年：
最後一年，屌又係叫我拎証明。
我交返兩年前取消左戶口既証明文件比佢

又唔受理，嬲撚到我即係打上去屌爆個主任，係咪傻撚左、冇撚腦
叫佢落銀行問下兩年前取消左既戶口點拎今年度既交易文件

愈屌愈嬲 佢就接左去呀頭到
我問佢地個腦有無問題
兩年前取消既戶口梗係 兩年前出架啦
有無up唔update呀？

人死撚左洗唔洗往後年年都申請返張本年度已死亡証？

─

我老豆係我申請grant前病死
比左張死亡証copy佢 補充埋佢果年病部

佢打黎同我講要我老豆身份証
真係想一巴煎死佢 死亡証都比撚埋你
仲打黎話欠身份証

係，我會間低全部收入，再喺側邊寫明係人工/存款利息/兼職收入
支出就係另一邊寫
最好每條數都清清楚楚
唔好比位佢入到

其實自己個戶口好易整理
老豆老母個啲先煩

服息 有道理

我搞non means tested loan
即係利息最貴 最容易申請個隻
咩擴展的免入息審查貸款
有次阿媽幫我交 因為我請唔到假又趕住交
佢懷疑我阿媽冒簽
R撚晒頭 嬲到我阿媽都廢時同佢講 搵日我請假直接去交算

屌佢 又話我個日期寫得核突
簽名明明一撚樣 我銀行個啲都係咁簽
佢話唔同
Ok 咁我專登請左日假去
係佢面前簽名 又話啲轉彎位唔同 個y宇個尾穿左少少

屌
跟住我所有簽名簽一個英文宇正階算撚數
仲係隔離寫多十個 我話你睇下邊個似啦
免入息審查都咁

前兩次冇咁閪 位姨姨好繡人
係上年尾到今年 最近個次咁仆街

大家既case好慘 我申請左四年都順利批左，因為屋企一窮二白又單親，要交既文件都唔多

之前土地查冊同戶口審查, 刮到太多仆街呃資助
上頭壓落黎, 我都唔想架

想問non mean你地係啲錢入落銀行定入落學校直接幫你交？ 如果係後者咁我一早交咗學費咁咪變咗交咗两次錢？ 唔該巴打

其實我地見到啲細數先麻煩, 其實我問你, 自己都覺得ON9
但唔問你, 一陣原來係股息之類, 再引申原來有漏報左啲股票, 比主任刮出黎就仆街了
所以巴打們如果有呢啲細數, 唔記得係乜, 求其話網上購物退款,乜都好, 作個原因, 等我地好交差, 你地又快啲拎到錢

NON MEAN係直接入落學校, 建議巴打下次同學校申請左Defer payment先

呢個世界總有啲認真撚、麻煩友， 我代呢啲同事同各位受影響既巴打道個歉

屌你老母

當年我成家人仙都唔仙

佢老母臭閪check呢樣果樣

最後唔批

小額個啲真係鳩up話幫同淘野，人地過埋數俾我

搞到我八達通食錢都要扮無銀行戶口叫佢寄支票比我，就係知呢D仆街野

有哂指引講點申請

覺得麻煩就唔好申請啦

哇屌，咁下年咪仆街

身份證冇留到底

學校會退返你交多咗既學費俾你

單親家庭加埋老母係自僱 申請grant同non mean今年前後上咗去六次 兩次係面試四次係交文件 上年個閪女人負責最後一蚊都攞唔到 今年個男人好好人而家已經過咗一半錢比我

第一年申請唔識野，搞左半年先拎到錢
第二年開始醒水，係漏左幾份野，同拎錢果陣衰簽名
之後第三年，總之銀行月結單有寫嘅野全部keep 哂supporting
連利息都印埋利率比佢，atm 張通知書都keep 埋
寫statement 寫幾版，一蚊幾毫都寫清寫楚，最後交左半疊A4 紙上去
終於一take pass, 點知最後又係衰簽名
第四年都係一take pass, 點知中家訪 佢上到黎我幾個box files dum 比佢，佢都冇聲出

諗返起都覺得自己痴線

利申：四年都Full Grant

最撚慘真係申申請下屋企人過身
個時老母搞遺產承辦已經比D職員閪 佢話佢係counter度問多兩句D FORM點填已經比人閪 佢當場喊
屋企有人過身 仲要比你閪 好撚賤
之後grantloan又係咁問你過左身個個人點點點
好似挖你蒼疤咁

因為太多人呃資助
全部收入都唔入銀行
岀糧現金支票，拎現金返屋企
班新香港人
資產係囇支國
又有屋又有田
話唔定係地主黎

咁你話易唔易呃啦
不過樓主個handler 真係on9啲，$13都咬住唔放

樓主我都試過 但其實你解釋到比佢聽就無野

year 1搞grant loan拖到sem 2都要交學費都未批到
日日打去屌柒個aco 大鳩佢話要再唔批就要跳樓啦
唔使一個禮拜即刻批足full grant
之後幾年都好順利 冇咩留難

想當年year1
因為屋企問題
單親 然後老豆係我18歲後無俾過錢我同唔係住我老豆間屋
係靠我嫲啲老綜養我 同住佢度
之後老豆驚俾人周到我18歲前唔係住佢度唔係佢養 會俾政府告 唔肯俾資料我申請grant loan
結果我要自己個人申請 第一個批個陣批0grant
我差啲連u都quit撚埋
Appeal完搞到1月都係得half grant
而家year4差成25萬up
仲要半工讀賺生活費車費宿舍費

真係多謝學資處
第時無樓又要差落周身債

第一年係個八婆負責，話我漏咗老母份銀行存摺副本
但我交完表好耐都冇聯絡過我，我打去追佢先話我冇交
心諗屌你咁大疊會冇交落去咩
每一張附件我都會寫名同身分證號碼，一定有交
都唔知係咪做唔切啲case就屈人漏交
最後連sem B個學費都defer埋先收到舊錢
第二年男人搞就1 take過搞掂，好快

我想問洗唔洗交家姐（一齊住未婚）既銀行月結單？

如果係出糧戶口就要, 家姐資產唔計, 但Income計3成

+1
有時話咩夾錢差幾十蚊
你慢慢拖又好，唔還你都唔好入落我戶口

I know that feel
唔講真係以為d錢係佢拎出黎

第一年試過報少幾百蚊年尾花紅收警告信
屌佢老母

十個有八到九個做係女人
好撚煩 查呢樣個樣
仆街話寫少咗野叫你填返交過
但又唔撚寄份copy比你填返
一過撚咗期就自動dq你申請
要你打上去屌先轉比個大嘅跟
仆街大陸閪黎呃福利又唔見做咁柒多野?
批又批雞碎咁少
申請咗一年就無申請 直接借loan好過

雖然屋企未窮到拎綜援，入息低到夠拎四年full grant。
不過yr 2老豆過身，死亡證嗰啲文件真係有啲麻煩，仲有佢啲銀行月結單又未拎到，我就係後面備註寫得勁詳細講明幾時後補，會補啲乜，幫我跟嗰個人仲打嚟教我之後點做，收到之後即刻寄比佢就批得都算快。
我都幾好彩，遇到個好嘅

齊你老母西啦，寫就凈係得嗰幾樣，次次上到去就話呢樣唔夠嗰樣唔夠，你老母自己又唔係指引度寫清楚要幾多cm嘅文件先夠，係都要嘥人幾十次來回車程先得

今年嚴咗咁多
好彩走得快

年年交過百頁資料 冇彈過回頭
最多都係係未交到嗰啲資料佢打嚟催我交
因為我嚴格控制住屋企人啲戶口數目出入
樣樣嘢都加齊解釋 長到佢個系統要我cut字

個職員有幾年屌返我交太多資料
(但佢個電話打嚟叫我補屋企人張畢業證書，證明佢上半年冇嘢做，但我都已經貼埋佢張過咗期嘅學生證上去喇)
話佢哋會識睇唔好交咁多相似嘅文件比佢地
心諗你唔係咁濕鳩我駛咁?

你要當佢地全撚部啲人都係傻嘅
乜都交齊乜都解釋就得㗎啦

睇黎我仆硬街有排搞
啲戶口數目勁亂

求救！！！！ 我頭先發現網上申請表上父母入息嘅資料填錯左！！！ 可唔可以打電話叫佢cancel 我個申請比我即時改返！！！！！ 因為學校聽日deadline!!!!

聽朝打去問啦

8月中打電話過去問先至話我交漏資料。你早d話我知咪早d搞囉。

屌 好驚我因為兄弟姊妹既入息過高而冇得批
但係佢地有錢唔等於我有錢
我都係無錢讀書架

我屋企單親無業公屋仔
有冇巴打可以答我

有過數不嬲都會問

你點解釋都得, 但就係要解釋, 唔係空左佢

冇架啦
我呀哥兩萬蚊
咁就累撚埋我
但佢唔比錢屋企

佢計三成姐, 差咁遠?

單親除人數好似加1

屌佢老母
講佢個on9一站通先最扯火
啲指示亂到乜咁

其實我申請左non mean ，幾時先會有錢到戶。。。。

利申yr1

屌你老母
我前兩年都係好似樓主咁樣
問我老母成年前嗰條十幾蚊嘅數，百幾蚊嘅數點嚟
大佬啊
邊到會記得啊
唯有同老媽子係屋企集思廣益寫返啲數嘅來源
之後剩係影啲濕鳩月結單都哂左百幾二百
後來搞得黎都要交下期學費
好啦到第二次申請
醒啦，識keep起啲月結單
跟住又問啲細數
問我老母公司啲醫療津貼點黎
點解會有一百至二百嘅交易
一兩百都講到明係津貼啦師兄

今期學費真係嬲嬲地唔撚申請

我會的！唔該巴打！！8點9就打過去講sorry 先！！

死老豆都仲要問你拎身份證
學資處班契弟IQ真係創新高
咁當年問我嗰幾廿蚊用黎做乜已經算濕碎

佢哋做野不嬲都閪架啦
嗰二三十蚊過數都問餐懵
搞到我要喺電話度屌撚柒佢
弱撚智

網上有個cal有得計
我記得佢係分咗full grant, 70%, 50%, 25%同淨係批grant咁計(唔肯家點分但一定係跟range派)
所以如果係過咗少少個金額差好遠
我都係由家姐出嚟做野由full變到等返幾千蚊，三成都幾係嘢㗎
你可以上網撳一撳

印象中如果兄弟姊妹搵兩萬幾，父母搵得好少應該係仲有full
我家姐第一年出嚟做嘢搵兩萬幾嗰年我仲有full,第二年佢轉咗工加咗人工就得返幾千蚊
我仲要係單親，阿媽搵唔到1萬蚊個月嗰啲

我老豆死咗好多年
我申請時拎佢張身份證去印影
影印嗰條友都問我舊版新身證仲有用㗎咩?

補交返証明文件, 書面寫返原因就ok

如果巴打唔介意，可以pm我，幫你計一計

頭先上網睇咗學資處啟德嗰邊係專搞専上學生資助
旺角嗰邊係中小學生資助嗰啲
但點解我申請之後係叫我寄或者親身遞交個地址都係旺角嘅
關唔關我係綜援申請事 唔該巴打絲打

屌邊個話男人做野爽手，之前遇到個八婆格

俾佢玩撚死，上個學年批個個係女人，有份野話左唔洗交，點知個男人係到發癲話我漏報，之後要我上個學年批個啲還返曬俾佢

屌佢窮撚到褲穿窿，又要寫信去叫佢地再查過，又要等佢地慢慢妹下妹下咁樣傾，再妹下妹下批返啲錢，成個學年都完撚左啦

交文件係統一旺角交，綜援case會優先做，交齊你ac同埋張綜援醫療紙就好快批

我同你情況一模一樣，冇得取消一取消就今年冇得再申請過，你依家做嘅方法係七日內，補返一份聲明文件要更改資料列明要更改啲乜，同時補充晒所有文件然後畀晒佢。我都等緊死

感謝爸打

三頭巴打可唔可以加密留過TG

小妹個親戚用咗小妹個名開咗間有限公司 做零售嘅，想問呢個點計我嘅資產

其實唔洗擔心，其實啲aco都好想快啲搞掂啲case，只要你有原因，你話啲錢係叫完雞用淨入返落去都會信你，但就唔好空左，唔係點都要問
學資真係好寬鬆，你2月先交form，求其作個原因都照收你申請

屌 真係講起都嬲
我依家讀master
1年學費大約10萬
學資處有個擴展免入息審查貸款計劃 咁我就申請 諗住出黎做嘢再還啦
份申請表格就要填彌償人資料
咁我阿媽無業 阿爸做散工冇固定收入 就唔合一般彌償人資格
我以前申請其他貸款計劃 就可以放寛彌償人資格
點知打去問 條仆街講 冇放寬計劃㗎 佢地唔合資格 做唔到你嘅彌償人 你搵其他人 除非你屋企攞CSSA囉 先有放寬處理
我屌你老母 依家我屋企自力更生係唔係得撚罪你啊

sor, 慣左高登叫人PM

其實如果我同學資處職員溝通既時候
我有冇權錄音

唔係好關我事, 但都追晒成個POST
想問下點解連支出都要問?

當然可以錄低保障自己，投訴建議打1823，有哂CASE NO.，易跟進啲，再進一步就搵Ombudsman

咁學校話聽日deadline 其實係點？ 同埋我今日真係太心急我唔小心打左我媽上年有成110000入息（我用手機唔小心paste左我本身copy落黎嘅數字） 真係想死我唔知佢會唔會接受我依個解釋而比我改。。。
而且佢上年係冇做野到今年3月先有開始返工佢之前一直都係冇銀行戶口所以我冇填到佢嘅銀行戶口資料，咁佢會唔會要我交啲咩証明証明我媽上年真係冇返工同冇銀行戶口

如果發覺個收入好少，似乎唔夠正常生活，就會叫填埋收入支出表，睇下係咪收入cover到支出，有時啲學生就會自爆有其他收入/補助款

我睇多位巴打講到咁而家仲未交表既話係咪唔洗申請架啦？

真係有財政困難，就過Deadline都照交啦，如果有閒錢就唔好同啲窮學生爭

仆街蝗好多收支都話無證明，一彈回頭佢哋問完條件就話得啦咁，擺明話自由識造數，返現金工一係非正式工，然後公屋，個仔由細到大都拎資助，月入三萬幾都想r小學全資，仲要仆街兩公婆都無香港身分證，靠雙非仔落香港，小學開始月拎一皮，真心做到心灰意冷。

利申 發夢做緊政府內部intern類工作。

想問其實使唔使還
畢左業就兩年 一封信追我都無

不嬲係咁撚煩
結果咪又係借錢比人炒股

真心講，

香港後生夫婦拎全資中小你覺得正常？

咁撚廢唔好生啦仲驚拎少咗社會福利執輸咁。(唔係話你，你父母都老)

唔少香港後生父母申請上訴時候同狗屎無分別，直情講出口有得拎多梗係拎，夫婦一齊失業或靠老公去做然後拎盡資助，點解唔做嘢家庭入息搵三四十萬一年？因為公屋，低津，全資中小幼仲有學位資助，仲有中小興趣班，午餐唔洗錢，好過打工啦 ，然後秘撈，成班寄生蟲咁既態度仲自以為好過綜緩嚟安慰自己，其實一撚樣。

社會福利應該留俾真係融入唔到現代都市既人，有缺陷既人，講真月入申請到full既你屋企點生存？你返u係帶飯？無返兼職？除非屋企兩三個要供讀大學，唔係拎full既話一係呃資助一係本身家庭有問題或有困難。
仲有九成呢啲資助都係送錢俾人洗，資助後佢哋階層無太大升幅只為糊口既根本無咩回報可言，橫點點將來都有工，點解non mean 仲唔夠？洗完十幾萬就咁走咗去就得，還錢就嘈同蝗一撚樣。

我大把卡數個個月返兼職還，而家yr1還到yr3未遲過亦未清過，之前約5k per month ,由今yr開始得旅行無去街玩抽多時間返，加上轉工有18k，還完之後仲可以補啲學費，讀得u點都識搵錢，衰極都夠交學費，但而家啲人只係想不勞而獲，無錢交就r free，返工捱嚟交？不了

利申 發夢見到

然後呢到既人就話你唔識玩財技 關人咩事

其實申請學資都係正路嘢，但一到開學就見到好多人係想呃津貼，香港人都唔少，反而有大陸人真係鄉下落嚟唔申請等死都話唔得就由佢下年再試，又或者老公走佬就真係鄧佢哋擔心。

真心地講，我同其他男職員次次都盡量打份report打到好靚好易睇俾人跟，呃唔呃真係無理咁多大家都求順利，所以你覺得佢為難你可能係你無跟規矩寫，亦因為咁作為香港人會心痛，資源用嚟養蝗，以前讀小學得幾條友有資助，而家有一蝗就有一份表格咁濟。

利申 發夢

如果老媽冇做野 冇銀行戶口 咩都冇 應該點做去證明佢呢個情況

你比月結單果時有冇主動解釋？
人地都係渣正黎做
公墓員做野係咁架啦

唔記得問埋
想問多幾條問題
上面巴打話入帳要寫明因咩事入
簽想問係寫係副本側邊 定係用另一張紙寫

老豆2013年退休 拎埋所有強積金
佢話佢2015年洗哂 而家個保險公司有寄單比我老豆 講哂佢當時拎左幾多強積金同埋話佢剩餘數係0
係咪拎呢份野比佢就得

交文件時洗唔洗另外拎A4 file夾好 分好哂我 老豆同老媽既文件 方便職員睇

覆錯post 以為係TSFS個post自膠

push

比aco玩到tumtum轉

最後一個問題
想問如果我18或之前要寄
但禮拜六日唔送信嘅
18號咪有機會未送到囉
定其實係睇寄出嗰日個日子係18前就得？
無限感激

申請咗三年每次都好快批喎
有兩次補交完一次搞掂 一次直接收結果通知書
不過可能因為單親家庭 屋企冇乜資產
銀行冇錢出入過 聽frd講超過6000就要申報來源
想快啲批嘅呢四年唔好掂個銀行户口啦

窮撚真係特別惡
已經對個社會無貢獻仲要咁撚多爹

有可能係月供保險/股票，或者係存倉費/保險箱年費
會牽涉到有無可能有一d銀行存款外嘅資產

我反而覺得冇乜野喎
最後一次申請都係幾年前
試過家訪，都係問下普通野，望下間屋咁
試過漏交啲野，直接踩上去親手交比主任

不過填入息年年差唔多，資產又冇乜點變
唔知點解三年，一年八成，一年半額，一年全額仲有幾千助學金

咁難既咩
我叫老豆公司班會計執下條數
照出full grant
諗緊用d錢買iphone x比條女 定去歐洲玩好

成班廢撚
求人地資助仲咁大聲
叫你解釋幾蚊點來
你身無屎咪解釋囉
你咁都覺得煩, 人地check你條數唔煩?

學資處電話根本打唔通
想借non mean問嘢都唔得 痴線

不斷話依家冇法接聽電話
留左差唔多二十個留言比佢地都冇覆

有時會係唔覺眼唔為意既細數目到挖到故意瞞騙既戶口同埋資產

同埋佢地會計下果家人究竟點生活
有人厄得好誇張作到自己幾乎無收入，但根本無可能生活到

你試下個語氣好燥底 好急
佢一 兩日後就搵番你

人地打份工姐 你估佢想煩你架咩
錢銀依家野不嬲都執得正 要跟足晒指引做
如果佢可以話事 為乜要搞咁多野煩你
佢搞咁多野都煩啦 返工不如拎多D時間上網蛇王好過

無錯
所以$13都要問來源

交左就得，個日子係廢事你太遲交

新人跟case仲慘

屋企人今年申請，比新人跟
銀行簿仔係無任何支出/收入，無支出/收入正常就無record
佢打黎要果段時間既record，已經解釋過+特登去銀行申請張野list哂全年record
佢再打黎話張list果幾個月無record...仲要串串貢，解釋又唔L明，乜都話要問主任
最後，我忍唔L著打上去搵佢主任，原來真係新人，乜春都唔識

上年暑假返過人口查普 咁個人收入咪高左好多？

申請人本人唔計收入

啫係番工銀行過數出糧都得？

唔洗同佢地解釋咁多 你直接屌鳩佢地就得 我試過直接開佢地波即刻唔敢再煩 佢地班人係唔屌唔鬆化正仆街

前排網上交齊哂資料仲處理中，咁幾時先會知到審批結果

我四月家訪交哂 佢到依家都未批

睇呢個post發現窮撚真係好恐怖
明明係你求緊人比錢你, 都可以聲大夾惡咁屌柒人
點解唔屌返你父母點解咁撚窮
點解唔屌你自己唔生性搵唔到錢

我年年都係hea交都過到

頭先上去交，又比個女人收皮
交左4年，年年標準都唔同，次次都要行多次，乜撚野都要捉一餐
發覺男人真係疏爽好多
到底有幾多人係可以一take 過

Send email啦
我申請non-means填錯咗張form
都係sd封email
講自己填錯咗乜 然後再留番自己電話同email比佢
佢第二日就打番電話比我

查老豆老母多
申請人你學生頂盡
咪一萬幾千兼職收入
唔會點理

如果真啲銀行要郁下個戶口先有月結單
就去郁下佢喇
我以前每個月都去銀行排個隊入20蚊
又有正式收據其實唔驚
講真咗多年我入20蚊都冇問過我解釋都唔需要
之後又試過用ebanking 拎1個幾毫
佢都冇問
其實只要你唔係郁得大佢唔會問你
真係要入票都得
一定要印定張支票副本、去銀行排隊嘅入數紙（一定唔可以用機入數）、同埋支票來源嘅證明
佢係唔會煩鳩你

認真
你煩過佢佢係質疑唔到
佢亦都搵唔到位比佢入 咁會唔會唔批比你

岩岩交齊啲文件 我都好驚唔批
老母呢年都無收入 啊哥就最近幾個月有
自己用既錢靠pt 學費問其他屋企人借住先
但老母有另一個戶口每個月都有幾萬出入
即係今日入幾萬 幾日後又出返
問佢點解佢又唔肯講（估係因為佢條仔）
好驚無書讀

仲要d態度勁串 好似同佢地乞咁

aco入唔到大學又冇職升就係度搞大學生

唉 都唔知幾多人為咗grant loan日日擔心
仲要嘈埋屋企人。。。。

我得1/4資助 上黎家訪
問我銀行出出入入幾蚊係咩黎
但明明寫住EPS PARKNSHOP

我都試過
學資處啲人做野都幾唔細心下
條友係我老豆戶口到揾左兩筆數比我
叫我去銀行攞轉帳證明
一筆就below $500左右 一筆就$20-30蚊
去銀行比左幾百蚊print番咁多個月既紀錄出黎 都揾唔撚平第一筆數 頂佢個肺 打番去學資處問佢 佢幾日後先覆我話係佢話錯金額
另一筆係查到係銀行收既手續費 佢老闆 佢又要我寫信證明 痴Q線
如是者 我九月申請 成個sem完左 成五月先收到錢

成班冇錢就收聲啦 查下你就咁多野講
大把人專登搞到你自願放棄 咁又做少隻case

利申 做緊grant loan

最仆街嘅係啲土生土長嘅香港人因為咩都喺曬香港 乜撚嘢都查一餐 屌你老味啲仆街新移民 乜撚嘢資產都喺大陸又唔撚使查 喺大陸幾層樓收租都無人理 佢哋係一定攞到full grant 心諗做乜撚

資產唔係香港點查

上年full grant 今年得一半
好唔好appeal呢

我以前申請, 勁易, 乜都唔洗補
申請完等收錢

有一年試過係咁，打極都唔通, 結果我撞內線撞中老細房電話
個秘書聽左之後係咁問點知呢個電話

唔小心漏報左老豆其中一個戶口
點算好? 但個戶口得幾千蚊
利伸:只係網上交左表 未交文件

我係你就自己補交, 一陣你唔報就玩完

不如再連埋稅局同埋批綜援

拎黎full既係做數，一係真窮

香港要真窮都入到u既人，其實好少，行入lecture room十個九個著得光鮮拎住部MacBook iPhone。

仲要有個係拎full grant，一年去幾次旅行，仲話要上車隨時都上得，不過費時冇埋果兩年資助

係咪原本係綜援個啲唔駛審就會批全額？
另外，我收到封確認申請既信係咪已經ok，再等信先知批唔批？

係唔係寫返封信之類講話補交返?
利申:第一年申請

三頭神明巴
我個情況有D特別，想問下你
點聯絡你方便D? TG?

搞香港人就巴巴閉閉
對住大陸人就幾皮咁比
你都係香港人黎架仆街ACO EO

申請人本人入息唔計？ 咁申請人係唔係都要照申報入息同銀行acc？
如果cut左銀行acc都要照申報？

問我幾百果d我都係直接寫唔記得照批全額喎喎

搞大陸人先啦仆街
屌你老母

千奇咪郁d戶口

成班垃圾無錢讀書就出黎做野啦 借錢讀書好有前途？還十年你都未還完阿

認真 D ACO真係小題大做都唔知搏乜

你g咗都係考aco

政府要玩官僚就玩盡佢
所有收入來源都要民政處宣誓一次
垃圾香港政府敢唔敢玩咁盡？

仲有香港個制度係極有問題
低稅福利少，
然後本地居民要拎福利就無限審查
上面班納稅人交得果一成幾稅就聲大大以為自己好巴閉

利申：納稅人，一直支持徵重稅然後政府養閒人既制度

係就對外屌大陸人先啦
係咪香港人黎架你
d資源比晒大陸人呀
真香港窮人屎都冇得食

認真一問
交學費用咩方法交佢會唔會check
之前學校要交學費 自己銀行無咁多錢 叫左朋友幫我交住先 然後我現金比番佢

學資處會唔會煩到睇哂我地啲銀行紀錄睇下有無交過學費/有無交足

有冇人答到我。。

一講大陸人佢地即刻冇聲出啦

利申：做緊野還緊loan

今年Year1諗住申請入息個個,影印咗張學生證比佢同入學證明書,打回頭問返我上年係咪都係間學校嘅全日制生,on撚鳩鳩比咗新生入學證明書你睇又唔撚睇問返我轉頭,請呢班人返嚟都唔知做乜

聽講係
利申都係綜援申請人

香港人真係最鍾意屌自己人
有支那有蝻搶資源唔屌
屌香港 父母搵一萬鬆d既窮人
抵支那同蝻都恰尻你地

咪係
窮撚想申請萬零蚊學費都要咁撚煩

咪樓主依家情況點？

利申 己經預咗批唔到

學資出信叫我解釋點解有兩萬存款入申請人戶口
我話暑假工+零用儲蓄得唔得？
事實黎 不過比唔到任何證明文件
散工出現金

你黑仔

利申：上年都驗屍咁驗，最後批到1月先批半額比我
但我屋企一個月總收入得$15000 因為有樓所以批一半
但層樓本身都唔係我屋企供
今年個人批左全額比我

要等結果通知書，綜緩CASE會優先處理，齊文件好快批

批左唔會理你點交架

照寫就得，你話係暑期工收入一般都會信。
其實唔係特登要留難，只係啲錢，如果唔寫點黎，有機會係炒股賺錢呀、親戚資助呀之類，睇下會唔會愈刮愈多資產

明明比哂12個月嘅月結單佢
佢宜家又叫我補交可顯示發放資助戶口嘅帳戶持有人姓名及戶口號碼
最撚好笑係年頭嚟家訪，知道我係單親家庭，阿媽移咗民
今年冇啦啦又要交咩母親嘅補助款，屌你老味

學資處啲人真係食屎狗嚟

幾時先有結果呀屌

打上去撚鳩佢
幾百蚊細額會放過你
上年atm 4舊水都冇叫我解

批綜援係學資處做咩
成班窮撚真係好惡

冇咪照寫冇，移左民都可以網上轉帳，有唔清楚就要問

我有封確認申請書，但佢冇打電話比我，係咪已齊文件？

唔齊文件會寄信比你

上面巴打話入帳要寫明因咩事入
簽想問係寫係副本側邊 定係用另一張紙寫?

未必，我一路都係網上scan哂要交既資料俾學資處
上年佢係打俾我問我係咪交少左某某證明。不過嗰次係我有scan俾佢，佢自己睇少左，話俾佢聽夾左係邊個pdf入面就搵到
但負責嗰位女人幾好禮貌，即刻講唔好意思打搞哂

有冇人係影銀行存摺唔影月結

講咩都假
組隊搵申訴專員煲大佢包你有滿意答覆

here

收入證明同户口填寫後證明分開計，但你都可以打去同佢講睇返月結單啦撚人。
佢估你老母會俾錢你呱？無就照答無

都可以，所有解釋你可以寫係白紙，入帳可以間低number係白紙寫

有就等結果，期間無打應該係，但有需要可能耐啲會叫你解釋，收到結果通知都有可能要補交，但好少會去到咁遲。

申請既人食開咩？
出面大把人屌啲人拎學費去旅行。

班r funding 洗既人點稱呼，蝗蟲？寄生蟲？

我早排收到電話，條女話唔使補文件，係問左幾條數 想問依家係咪要等信黎，之後收錢？

想問下過左期忡可唔可以交？

屌你老母有樓就行遠啲啦 咁都批到半額學資好撚野

未過17 - 18年就可以 不過要寫信講做咩而加先申請。寫乜都得

交齊哂啲資料俾佢 要等幾耐批 ?
等左2星期有多

聽我朋友講好似話12月先會知結果

利申：我個frd上年申請咗

我想問 如果屋企人（兄弟姊妹/父母）冇做野or出現金
會唔會要求check銀行存款其他果啲？ 同埋填左收入自述表再宣埋誓 仲會唔會要check其他野定已經okay?

PS: VTC既FR

政府做嘢不嬲仆街

仆街上個幾年都唔撚係咁
6月頭已經交齊哂野
佢老母淨係一封信話收到你申請
之後就冇撚左下文
上個幾次未開學已經批哂錢
仆街自己嘔撚左兩皮幾出黎交學費
仲未批錢而家窮撚到餐餐食麵包咁濟

打電話俾學資處啦

入到大學就冇得拎綜援架啦
我個frd都係咁

屌佢搞左我一年都仲未批，寄左野比佢又話收唔到寄多次，最後佢寄封掛號信黎警告我，我打去屌佢，屌完佢話搞掂，最後我係申請唔到，一蚊都冇 我係咪個時應該投訴佢整唔見野？

屌 讀到大學就出黎做野啦仆街 仲學人拎綜援個d正一死垃圾

on9佢寄封掛號17蚊啦都

同你一鳩樣
仲要信都冇封 個電子通又話有寄信
打去問又唔撚通 on99

如果遲交點算 網上申請會唔會收起份表唔比我交 同埋網上點樣交自述書同埋解釋遲交信 同埋有無得bt表格用手寫寄信

屌我同我朋友都non mean
交齊野
我朋友前幾日收到信 叫佢補寄所有野
佢過幾日準備重寄 點知個日又收到信 話批左
都唔知做乜撚野
然後我今日收到信叫我重寄

同問 有冇得時手寫再交表

學資處班臭閪小氣到仆街
打上去問佢地上頭 批唔夠多再打上去煩返佢地啦

屌今年中左，下星期上黎

學資處做d人會唔會自殺架

屌你non mean月頭寄左信黎話收左野
到依家乜撚都無

有無人appeal過啊？用咩理由

屌你老母
慶過火屎 捽之啱啱打去屌撚柒佢
佢話兩日內即寄
成班都狗黎

你個情況係點?

有無人試過個主任睇唔明文件問返你轉頭
跟住又要你去銀行問

我

解釋完 佢唔滿意點算

佢寄咗信黎叫我同阿媽去宣誓同會談
通常會問啲咩架

毛主席最痛恨官僚主義，偏偏你班仆街話尻佢

+1 批埋9000幾蚊生活費

利申：讀緊一大拎綜援

申左4年次次都無比人彈
好輕鬆喎
不過認真唔洗咁煩
寫番封聲名書就ok

特此聲名點點點就ok

當然你唔好講大話啦
但呢個方法可以岩啲document 唔見左or條數又唔記得左做咩既case

生活費係指學習開支助學金?
我都岩岩批左,可能呢排佢地大把野積住,趕住批晒佢 仲有封叫你投比佢既優秀員工選舉 真係好現實,如果唔係分分鐘鍾意HEA就HEA鳩你

PS連續兩年full grant loan,今年LOAN同學習開支助學金仲多左

以經驗分析,佢地應該係主要睇戶口紀錄,保險股票果D,然後睇資產過唔過THRESHOLD,唔過就其實係咁依佢叫你寫封聲明書就搞掂,講真咁多CASES積住點會同你咁認真睇晒你D解釋
同ACO溝通果陣就好禮貌D,大家都好做,樓上果D搞勁耐有可能態度都唔係好得去邊,人地都係幫佢批錢,比人當狗咁洗係人都玩返佢轉頭,
我兩年打親上去都好好禮貌,人地聽落舒服都會樂意幫你,講真,批多批少人地都係打工唔會冇左忽肉,加上人地大把CASES做,無啦啦都唔會留難你,第1年我自己D文件有排搞,個女士都好耐心幫我搞,搞左大半年終於有FULL GRANT LOAN
今年果個態度就串左少少,不過我都係好好禮貌,而家已經有FULL GRANT LOAN
都係果句啦,而家人地係幫你做野,難聽講句生死大權起佢手,你唔識做只會係你大鑊,不過而家好多人都唔識咩係尊重,好似有日上去交LOAN文件,有個肥婆學生人地個職員都係好循例問佢野,個肥婆D口氣差到,幫佢好似老奉咁,呢D就真係抵佢搞成年

識人有兩個屋企乜柒都apple但係完全唔洗交學費仲有助學金拎
真正贏在起跑線上，一畢業已經多你200k錢洗

Loan唔係條死肥閪幫你做呀嗎巴打?
第一次去整就遇著條肥閪今次去到又見到佢
不過好彩唔係佢同我整

屌老母當年我好記得年年開學最怕就係搞資助

Full grant 啲人返part time自己使
我哋返part time 就交學費

有冇人知大專生個資助係每個SEM都要申請一次定一年申請一次就得?

一年一次

岩呀
盡可能唔洗講最好
有咩簡單野寫聲明書ok
人地都係番工,你kb野證明到佢唔洗揹飛就ok

其實好似話唔解釋D問題最多都係批少D
我當年老豆攪左單野14萬數解釋唔到最後YEAR 3 WITHDRAW APPLICATION

吊你老母收嗲啦 無撚講過大專未申請過就咁撚多嗲

讀

幾驚每個SEM都要申請一次 , 煩到死

屌你老母好心你分啲時間人力物力去check啲支那蝗啦
慳返貼俾死支那蝗嘅錢都夠我地再多啲人攞full grant啦
香港政府我屌你老母

佢要我寫返2016年既自動轉賬存入個幾筆數,每一筆都係幾百幾百 諗都諗唔起,我應該點寫好

學資處班撚樣不嬲賤過狗

上幾個回覆我講左

我有申報non means 同 grants
Grants真係煩到hihi, 我daddy仲要2017年2月-7月失業，佢就話只係睇2016年3月-4月 Bank account, 話我資產同入識過哂， 但失業半年已經用左好多錢去交租，戶口得番4位數，佢咁都唔批我 grants
我唔想final year 先冇書讀

截至2016年3月31-.日的銀行戶口

窮人真係慘

我係

下年真係要開返個申請攻略,等申請既巴打唔洗咁燥,批既又唔洗帶埋老母黎批

當中有3張支票係諗唔返邊個入,3張夾埋先得1300蚊 都可以補返張特此聲明？ 特此聲明既內容係唔係都係寫返話幫朋友買野佢地過返數比我之類既理由

想問下,如果申請資助成功(即已收到結果通知書),仲有咩要搞?要唔要再去確認,定係等收錢就可以?生活費貸款就要再交貸款文件先批?

屌老母 前個月寄信嚟話齊資料等結果今日收信要補資料 老母上年有張支票二百幾蚊問啲錢點嚟？ 成年乜都唔記得啦！ 可以點答？ 求救

睇番銀行transaction舊錢邊度黎
試下整份hard copy掟去學資狗
BTW 你可以打去問下負責你個case個條友到底想要咩